公司管有逾22萬張道具銀紙 《樹大招風》道具領班被控收藏有偽鈔

公司管有逾22萬張道具銀紙 《樹大招風》道具領班被控收藏有偽鈔

曾參與得獎電影《樹大招風》的道具領班，向業界提供大量印有「道具」、「prop」字眼的千元「道具銀紙」作拍戲，包括得獎電影《樹大招風》、《迷城》。惟警方前年在搜查公司後，控告領班管有偽製紙幣罪，案件今開審。證人指有業內人士因藏有「道具銀紙」而被控，對業界來說是很震驚，亦是首次有業界成員被控。

被告為無業漢羅潤霖（34歲）及領班張偉全（47歲），羅被指於前年11月2日在香港，管有明知或相信9,996張看來是港元1,000元紙幣流通紙幣偽製品。張則被指前年11月3日管有22.3萬張偽鈔，包括港元人民幣、英磅、美元及歐元。張於警誡下稱「因我做道具，啲錢係我公司用來拍電影」。

據控方案情指，羅為拍微電影，透過在電影製作組工作的吳欣淇，向陳經營的道具公司借1,000萬元「道具銀紙」拍戲，及後羅遭警方搜車，警方發現該些「道具銀紙」後，按羅提供的資料，搜查張的電影道具公司時，再搜出22.3萬張「道具銀紙」。

吳今接受盤問時指，製作組負責就拍戲向政府部門申請各種許可，她通常透過「電影服務統籌科」就紀律部隊制服及改裝槍械申請拍攝許可證，而申請表上沒有「道具銀紙」一欄。

吓

又係啲on9 警犬為左上位亂鳩拉人

痴撚線 有大富翁同冥通銀紙咪大撚獲

似乎係有人報警先有人做嘢。
法庭仲會受理先難以置信

如果告得入，印嗰個都要拉埋

cls....

「真·樹大招風」

成個電影業畀你搞彎晒喇！

又無當真錢咁行使或付給, 亦有合理辯解
究竟告D？

唔太明

100.涉及保管或控制偽製紙幣及硬幣的罪行

(1)任何人知道或相信任何屬流通紙幣或受保護硬幣的偽製品的物品是上述偽製品，而保管或控制該物品，意圖將該物品作為真的流通紙幣或真的受保護硬幣行使或付給，或意圖將該物品交付另一人以由該另一人或其他人將該物品作為真的流通紙幣或真的受保護硬幣行使或付給，則該名首述的人即屬犯罪，一經循公訴程序定罪，可處監禁14年。

(2)任何人知道或相信任何屬流通紙幣或受保護硬幣的偽製品的物品是上述偽製品，而在無合法權限或辯解下保管或控制該物品，即屬犯罪，一經循公訴程序定罪，可處監禁3年。

(3)就本條而言，硬幣或紙幣的狀況使其不適宜行使或付給，或硬幣或紙幣尚未製造或偽製完畢或妥當，不具關鍵性。

唔洗講咁多，即刻報警，tvb 私藏大量偽鈔

無野搵野做

小心炒車，鬼鬼哋

被控姐

未入罪

告唔入既

咁撚得閒拉休班警啦屌你老母

戲又拍完，又收埋一大堆假銀紙，咪構成咪冇合理解釋囉

不過呢單野擺明俾人報串篤出黎

屌！只拍一套戲咩？以後唔洗拍呀？籌備緊新戲唔比呀？

咪係

樹大招風啲假銀紙做得好似 , 舊版HSBC , 唔好用咩大富翁銀紙去兜啦

嘩破大案wo

你係咪ON9，乜撚野戲又拍完？ 間公司淨係拍一套戲咩

今次唔芳唔 (樹大召風)

寫明道具喎
就算拎去比錢都無人中招啦下話

而家tvb打晒格仔，好on9

要每次拍再整過啲道具銀紙 ？
btw 見到標題第一時間諗起灘叔低俗喜劇果句
整得唔似 一陣又話我地港產片製作唔認真

tvb 夠似舊版五百蚊喇

有合理原因收藏又冇拎出街用都俾人拉?

大佬你冇過紙，被人搜到唔拉唔得啊

至於阿SIR 我屌你老母..........咁撚生章都打

冇呢個選項，點過呀⋯⋯

有無相睇下似成點 ?

屌你做人環保啲得唔撚得?
每拍一套戲就要印一批新?

小學教育電視有提過
只要係多眼處寫明道具就冇問題
點解警犬又會告法庭又受理

第三行咪寫撚明印左「道具」同「props」囉，仲乜撚大富翁唔辯解得？大富翁啲錢有無寫明係道具呀，兜乜撚呀

下次拍戲又再印過
有無諗下成本？

道具做得假，又話我地香港電影製作唔認真

Diu

洗唔洗廿幾萬張道具咁多？
唔跟車太貼

屌你D警犬做野真係On撚99

乜盲都上到網咩
睇唔到篇文寫住：向業界提供大量印有「道具」、「prop」字眼的千元「道具銀紙」作拍戲

假設 我拎張500蚊去影印算唔算整假銀紙
如果拍攝用既頂多咪彩色影印
紙質防偽通通都無都當做假？

淨係俾一套戲用咩

你呢個假設情況絕對算

你咁做一定死

Cctvb 呢兩年已經驚到連仿真銀紙都唔用。宜家個d假過玉皇大帝

//據控方案情指，羅為拍微電影，透過在電影製作組工作的吳欣淇，向陳經營的道具公司借1,000萬元「道具銀紙」拍戲，及後羅遭警方搜車，警方發現該些「道具銀紙」後，按羅提供的資料，搜查張的電影道具公司時，再搜出22.3萬張「道具銀紙」。//

送道具銀紙去拍戲個陣俾差佬截查

唔怪得 早幾日係 TVB 膠劇 見到 佢啲銀紙 打格仔....

今時今日香港要幾荒謬都有

即係呢單野tvb做

曾參與得獎電影《樹大招風》的道具領班，向業界提供大量印有「道具」、「prop」字眼的千元「道具銀紙」作拍戲，

印晒道具喺上面無人會收錯掛

間間唔做係做拍樹大招風呢間，大家都知咩事啦，有人唔開心囉

即係一直都犯緊法囉 , 唔當偽鈔都一樣可以用版權法郁你 , 印住道具就大晒咩

正常依照現行流通紙幣式樣去印嘅道具銀紙係要用完之後消毀

睇個官點判

我都想知，咁又有多個新案例

莫須有

道具銀紙除左可能當成偽鈔用之外 , 亦都可以俾啲老千用黎扮有錢佬去行騙

成個電影業比黑警搞彎晒

演員扮警察算唔算冒警？

係咪要整d on9新聞沖淡朱

唔通比你呢個弱智係套戲入面睇到”道具”兩隻字咩

唔係想挑機
但係每次用完要銷毀個source係邊？

道具槍唔拉？
整得咁似 又無寫明係道具兩字

tvb 宜家直接blur 埋銀紙啦
早排先有新聞講點解 話入紙好麻煩 批得黎套劇拍完

佢都blur左好撚耐
唔講以為睇緊av 幾乎套套都有格仔

得罪邊個

屌, D差佬真係on9

你估人地想嫁？？
拉唔到啲真偽鈔犯咪拉道具佬囉
好似食環拉唔到大陸佬拉呀婆一樣

有「道具」兩個字都好似唔係抗辯理由，因為：
(3)就本條而言，硬幣或紙幣的狀況使其不適宜行使或付給，或硬幣或紙幣尚未製造或偽製完畢或妥當，不具關鍵性。

唔識法律，等人解答

乜警做到野。

道具銀姐紙唔係不嬲一面似真鈔， 一面空白咩

曾參與得獎電影《樹大招風》的道具領班，向業界提供大量印有「道具」、「prop」字眼的千元「道具銀紙」作拍戲，包括得獎電影《樹大招風》、《迷城》。惟警方前年在搜查公司後，控告領班管有偽製紙幣罪，案件今開審。證人指有業內人士因藏有「道具銀紙」而被控，對業界來說是很震驚，亦是首次有業界成員被控。

版權法? 原來你真係盲

人地美劇一半真鈔樣, 一半白啦, 香港

係呀
仲有大把人攞d偽鈔昆你呀媽賣淫添
幾毫子成本就屌到伯母
聽講佢賺左幾億偽鈔

樹大招風2劇情

道具佬(林家棟飾)是一名電影工作者，以製作最真實的道具為己任。他在上一部電影中製作了過億港元道具鈔票，惹來黑幫(陳小春飾)及黑警(任賢齊飾)虎視眈眈…

一場賭俠都要七百萬入場，廿萬少啦

借俾人拍戲
告埋佢地洗黑錢丫笨柒
有份拍果啲公司演員全部告晒

咪係,
差唔多啦屌你,
20萬張一千蚊先 2憶,
今時今日, 唔通一單綁架案勒索人地700萬,
樓都買唔到呀仆街

估唔到低俗喜劇入面灘叔句嘢有用

一陣啲錢唔得又話港產片唔認真

有人報警就要搞呀 ,
我報警話你屋企有菜刀又拉唔拉得你呀，
咁岩你屋企有氣槍又變仿製槍呀

點解可以咁撚on9嘅

人哋間公司本身成個牌頭就係做導具架啦

唔好跟車咁貼，雖然話有「道具」字眼，但冇講啲字幾大隻，係咪政府樣本嗰種佔曬成張嗰種

同埋有冇必要有廿幾萬張？
就算拍啲銀紙亂飛嘅場面，都唔使廿鳩幾萬張掛

仲有「她通常透過「電影服務統籌科」就紀律部隊制服及改裝槍械申請拍攝許可證，而申請表上沒有「道具銀紙」一欄。」

即係有規定要申請，但佢冇申請就攞出街
公司裏面有仇家做鳩佢

當年大富豪綁大仔要十億cash
20萬張一千蚊紙其實先2億
拍呢類片有2億道具錢合情合理
而且唔係一套戲用

人地係話申請表上面無「道具銀紙」呢個option揀

btw, 想問
1, 香港啲導具係未一直以黎都係咁做？

2, 嗰批導具銀紙有比人用黎做犯法行為？

3, 警察覺得啲導具有問題
(太真？/太大量？/whatever乜都好)
點解唔撚同人哋講？
人哋有唔合作咩？ 你講完人哋下一次未整假啲囉， 你比個標準人哋跟囉

一黎就係都要告鳩到人哋坐監留案底身敗名裂先得？？

唔討論呢單案先
我一真以為拍呢啲戲係得面嗰張係真，或個賊攞嚟數嗰疊係真 底嗰啲都係白紙

真係有必要全部印曬出嚟？

係 正常唔會無啦啦搞咁多野
一定有人係背後搞事

好多電影都有拋錢嘅鏡頭
唔印晒出黎咪穿崩

黑警又護主

樓上有個回覆：
tvb 宜家直接blur 埋銀紙啦
早排先有新聞講點解 話入紙好麻煩 批得黎套劇拍完

意思TVB話以前申請開印道具銀紙，係佢地搵錯部門冇填表

係，街外人有撚人知佢地冇申請
一定係有公司內嘅仇家報串

告既律政司..

唔係法庭

三權分立既常識都無

係囉
朱經緯都係有人報串先焗拉啫
你都on99

根據《香港法例》第200章《刑事罪行條例》第103條，任何人士如欲以任何形式複製任何香港紙幣或其任何部分，必須向金融管理專員提出書面申請。遞交申請時不得隨附任何複製品，因為此舉可能已構成違反《刑事罪行條例》第103條。
如金融管理專員批准複製，有關人士還須徵詢有關發鈔銀行的意見，以防複製紙幣會侵犯其版權。

搵錯部門，梗係冇道具銀紙嗰欄啦

兒童管有水槍可以係犯法：
水槍=假槍=仿製槍！可以告！
又可以告藏有攻擊性武器+游盪！

單野完左可以拍續集

如果罪名成立，可能以後用冥通做道具

通常係自己人先知呢D野...

金像獎又有得抽水

這就是香港

舉啲ON9例子不代表你有批判思考
英國佬一早諗到你個ON9例子

第238章 《火器及彈藥條例》
“仿製火器” (imitation firearm)指以下任何東西 ——
(a)外形像火器，但並非本條內該詞的定義所指的；
(b)外形像長槍型氣槍、氣槍或手槍型氣槍，但並非本條“槍械”定義(b)段所指的；
(c)外形像榴彈，但並非本條“彈藥”定義所指的；

玩具槍係仿製火器呢一點係正確，但

第20條 仿製火器的管有
(1)除第(2)及(3)款另有規定外，任何人管有仿製火器，即屬犯罪，可處監禁2年。
(2)...............
(3)任何人如能令裁判官信納以下事項，即不算犯第(1)款所訂的罪行 ——
(a)在有關時間他的年齡在15歲以下；或
(b)他是以生意或業務的方式經營仿製火器的人並以此身分管有仿製火器，或他是以該經營人的受僱人的身分而在執行該人的真誠及合法的指示時管有仿製火器；或
(c)他管有仿製火器的目的並不會危害公眾安寧而他管有仿製火器亦非以犯罪為目的，或他管有仿製火器的情況並非相當可能令致其本人或他人 ——(i)犯罪；或(ii)管有仿製火器的目的會危害公眾安寧。
(4)................

唔知法例點寫可以GOOGLE一下先

向金管局申請就可以用

《降魔的》監製方駿釗接受記者訪問，他表示因為廣播條例有說明，他說：「由以前到而家拍到銀紙呢，我哋都盡量避，我記得要向金管局申請，而且都需時幾耐，我哋嘅做法就係用後期遮咗啲錢佢。」

紙紮鋪係咪要掃曬佢

以後用美金道具錢唔得咩

喺香港複製美金都係要向金管局書面申請

第200章 《刑事罪行條例》
103.複製香港流通紙幣的罪行
(1)任何人未經金融管理專員書面同意而在任何物質上，以正確或不正確的比例複製任何香港流通紙幣或其任何部分，即屬犯罪，一經循簡易程序定罪，可處監禁6個月及罰款$20,000。
(2)在本條中，香港流通紙幣指第96條流通紙幣的定義中(a)段所描述的一類流通紙幣。

96.流通紙幣及受保護硬幣的涵義
......
流通紙幣(currency note)指 ——
(a)以下任何紙幣 ——
(i)該紙幣已在香港合法發行；
(ii)該紙幣現時或已在香港慣常作金錢使用；及
(iii)可憑該紙幣要求付款；或
(b)以下任何紙幣 ——
(i)該紙幣已在香港以外地方合法發行；及
(ii)該紙幣現時或已在其發行國家或地區慣常作金錢使用。

我覺得個官會撚鳩律政司

未必，今次係條友ON9冇申請，抵中招
但我覺得就算入咗都未必判得重，因為冇犯罪意圖

樓上有啲友仔抵俾人屌
閱讀理解有問題定係眼殘？

電影界首爆出業界處理拍攝用道具鈔票而被起訴保管偽鈔罪名，一名道具公司負責人及一名借用涉案道具作拍攝用途的男子否認控罪，案件於東區法院開審。

控辯雙方同意案情指，警方於2016年11月2日，在首被告羅潤霖(34歲)的私家車上，找到近1萬張偽製港幣1000元鈔票。首被告表示該批鈔票是從道具公司借來，用作拍攝微電影之用。翌日警方再持手令到新蒲崗的偉勁製作公司搜查，再搜出21箱共22萬多張不同國家貨幣的偽製紙幣，而該公司負責人為次被告張偉全(47歲)。
據了解，該批偽製紙幣未按照法例要求經過金融管理局審批，且紙幣上的「道具」字樣並不合乎規格。

真係私自印，而唔係用上手合法申請而拍完戲冇銷毁嘅道具
入鳩硬啦

小心撞車

其實想知近呢一年根據乜野
真假銀紙出鏡都打晒mask, 唔上得鏡出街
好似話要事前向金管局申請, 但又唔想申請手續咁煩, 所以mask 左佢算數

以前點解金管局唔管, 無喇喇點解最近先立條咁既例

台慶阿叻即場派錢又可以既？

根據《香港法例》.第200章《刑事罪行條例》第103條，任何人士如欲以任何形式複製任何香港紙幣或其任何部分，必須向金融管理專員提出書面申請。遞交申請時不得隨附任何複製品，因為此舉可能已構成違反《刑事罪行條例》第103條。

不嬲唔俾影印銀紙啦

用真錢拍應該得，但tvb廢事煩就一齊打埋格

（如果沒申請，又用真錢拍攝，不知會不會有專人抓？）這方面就暫時答不到，（TVB用真錢拍攝，但用後期遮走，又行不行？）當然這方面亦未有指引。」只可以說制度相當嚴謹啦，拍一個銀紙鏡頭要申請兩封信，難怪TVB要想辦法變精明點，因為等到你那兩封信，恐怕這套劇都殺青了。

有知情人士話係比Road block 擮到

唔一定係香港拍道具錢, 返其他地方拍唔得咩

喺外國咪又係要跟外國法例申請拍道具銀紙

就算要外國申請拍攝都冇香港咁煩

成隊人唔做嘢等半個月金管局審批一定平成隊人去外國囉

仲有，等嘅期間可以拍住其他嘢先，我就唔信90分鐘戲，有60分鐘都要影到銀紙

同埋，煩都係煩個助理要填表同打幾個電話唧，有幾煩，我就唔信有國家唔洗填表就可以拍假錢 懶同蠢嘅結果係要坐監

係香港做電影真係好撚慘

半個月就批到

咁可以簡化申請處理程序啫, 大佬用道具錢都唔會淨係一套片制作啦
人地美國一樣有合法道具錢制作公司。 政府可以出指引比業界避免違法

金管局職員回覆：「拍攝任何香港發定貨幣（紙幣及硬幣），正式來講是要申請的，可以透過書面或者電郵，解釋下拍攝內容、播放日期，時段，之後我們會有專人聯絡拍攝單位，再同他們詳細談談拍攝細節，完成後會得到一封approval letter,有了這封approval letter，大約４至５日，就可以去政府新聞處申請另一封approval letter，有齊兩封就可以拍攝。

金管局嗰一封信要四五日，新聞處嗰封冇講，但相信都唔會多過十日

印象中唔止
申請好多野都話14個工作天（道具錢申請有待查證）
唔好以為兩星期乜都搞掂
一星期五日其實都要等三星期
14個工作天唔係你交交件即計
係你交比佢，等N日佢聯你話你差呢樣果樣
再補交文件，佢對齊之後先開始計
其實穩陣都要兩個月，但有啲規模細既戲
籌備到煞科都係3個月嘅事
好大機會都係申請左 拍完先批得出

香港政府仲話好支持電影

雖然話人地都要向政府申請, 但係人地無香港咁煩, 又要搵hkma , 又要搵d 發鈔銀行

其實香港電影人好多都好撚懶，成日側側膊玩快閃拍完就算，懶得通知相關部門，咁點幫你

聯合廣場械劫驚魂 警荷槍拘兩演員

你可以話係咁短時間佢唔應該拍呢題材, 得48 小時要, 交貨邊可以出到許可比佢拍先

呢單野人地得48個鐘籌備+拍攝+後期
政府啲野有冇可能24小時比你入紙批埋出黎呀
當然佢地都有錯
明知冇咁嘅時間仲公然搞大龍鳳
其實可以避免拍相關劇情

rich也花了很多心思，他多次跟警方磋商

美國人以後冇咁煩，係因為有個有心人rich之前幫你煩完先
問題係點解香港班電影人冇人搵議員或政府要求修例，整間專營道具公司統一管理道具鈔票，唔使每次都要搵班朝9晚5嘅公務員咁麻煩

廿幾萬張係多
但唔係淨係for你一套戲嘛
佢係租借道具出去
唔通單車鋪多單車又話一個人踩唔晒咩

據了解，該批偽製紙幣未按照法例要求經過金融管理局審批，且紙幣上的「道具」字樣並不合乎規格。

睇d高清大製作, 見到d 道具錢好似公仔紙咁, 好大煞風景囉

拍戲假銀紙梗係似啦

屌 拋晒啲法例出黎搞撚錯晒啲重點

咁似當年有個肥婆係亞洲電視攞箱銀紙曬冷，阿蛇快D拉人破案

下次拉＂假白粉＂，人人中招

今朝晴朗講呢單幾好笑

潘大浪:...可能希望起到殺一儆百嘅作用啦
林狗:即係警告大家唔好再拍戲啦下嘛

係得香港呢d濕鳩地方先會咁樣浪費納稅人錢做d刁難香港巿民嘅嘢

其實送道具個邊
係咪應該問另一邊攞個張approval letter 先出貨
唔係話責任問題 至少要保障自己先

你都戇撚鳩
拍開戲既人都知好多野最小要半個月申請
你寫信俾佢批
睇佢心情回信俾你
一來一回兩個星期走唔甩
試過好多次成個月後先批俾你
金管局係警民關係科又係
總之有關政府部門每次申請你就預早個零月去寫信就差唔多
唔係做呢行唔好鳩up啦屌

全世界可能真係得香港係咁撚戇鳩

就係呢啲on9例搞到而家啲劇集會blur咗張銀紙
一係以前就用啲流到爆嘅道具

過晒時啦，做正經嘢啦屌你老母

香港係咁戇鳩架啦
之後有人講個camman 導演唔識借位？
何不食肉糜

老闆出錢
限你幾日內出到貨
你話要等一個月政府文件批
咁你聽日就唔洗返工
等得你批完套戲都拍完啦